兩小時兩劏房火 一死二傷百人疏散 區議員促巡查舊樓消防安全

兩小時兩劏房火 一死二傷百人疏散
區議員促巡查舊樓消防安全

22,374
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■消防向起火單位射水撲救，並升起雲梯拯救被困住客。
■消防向起火單位射水撲救，並升起雲梯拯救被困住客。
【本報訊】深水埗及長沙灣昨凌晨在兩小時內先後發生劏房火警。其中長沙灣元州街一單位疑有煙蒂燒着梳化肇禍，逾百住客倉皇逃生，惟大廈濃煙密佈、通道狹窄，有居民被困在窗邊揮手求救，或跑上天台暫避，消防員最後救熄大火，26人吸入濃煙不適送院，其中10人需要留醫，1人情況嚴重。另外，深水埗醫局街有獨居漢疑在劏房自焚，造成1死2傷慘劇。兩宗事故令劏房防火安全響起警號。
記者：鄭文輝 謝志輝 簡明恩

■消防員抱起小童落樓疏散。
■消防員抱起小童落樓疏散。
發生大火的長沙灣劏房單位，位於元州街412號一幢7層高唐樓內。現場大廈一梯兩伙，但各單位都分間成最少3至4個劏房出租。昨日凌晨5時許，3樓一個分作4個劏房的單位，其中一間劏房內疑有男住戶吸煙遺下火種燒着梳化及雜物，火勢一發不可收拾，火場面積3米乘5米，並冒出大量濃煙。男住客連忙帶同一頭狗隻逃生，人犬沒有受傷，其間通知其他住客走火警。
不少住客倉皇逃生，有住客稱當時「啱啱瞓醒」即聽到有人大叫救命，「聽到嗌快啲落嚟，報警！」不過亦有部份住客在睡夢中被濃煙嗆醒，已來不及下樓，他們發現濃煙密佈無路可逃，只能走到窗邊伸手求救，另有住客匆忙走上天台暫避。

住客獲救抱頭痛哭
消防接報後約5分鐘趕到現場救火，並升起雲梯在多個單位及天台共救出19名住客。其中有女住客險葬身火海，她抱着幼兒偕女親友經由升降台救下，面部及睡衣均被熏黑，獲救後一度情緒激動抱頭痛哭。
延至昨早6時21分，消防終把大火救熄。火警中共出動11輛消防車、9輛救護車及84名消防員。其間消防員疏散67名住客，另有50名住客自行疏散至安全地方，共26名住客因吸入濃煙不適分別送院，當中1名女子情況嚴重，2男7女穩定，5男11女則已出院。
另外，消防亦在3樓火場救出一隻英國短毛貓，但牠一度昏厥。消防員立即在街邊為貓咪施心外壓急救，並供給氧氣協助呼吸，其後終把貓咪救醒，再交由愛護動物協會人員帶走治理。
大廈在昨早10時許解封，有住客返回單位視察，其中一名住客楊女士不禁表示，幸前晚前往探望父親及過夜，避過一劫，昨早得悉發生火警感到擔心，即趕返了解。
事件再令劏房失火問題惹來關注，深水埗區議員梁文廣指區內有不少同類舊唐樓，而這些舊樓單位往往分間大大小小的劏房出租，由於劏房多以木板等物料間開，容易燃燒，加上空間細小住客亦多，通道及樓梯狹窄，不少窗戶亦封閉；因此一旦失火將後果堪虞。
梁文廣促請當局正視問題，尤其需要加派人員巡樓，檢視相關樓宇問題，防患未然。

上一則
周六福東門店遭查封 疑涉抄襲

下一則
消防施心肺復蘇法救貓